林鄭質疑 收回粉嶺高爾夫球場 建屋: 不能 「短期見效」

2018-10-12

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）不少人提出，粉嶺高爾夫球場可否用作短期建屋，林鄭月娥昨日坦言，即使能動用有關土地，亦不能短期見效，因為還要解決交通、搬祖墳和古樹的問題，「所以，有時候大家看似很快的選項其實不會很快。」

林鄭月娥表示，收回粉嶺高爾夫球場建屋的建議，是土地供應專責小組的選項之一，亦是相對富爭議性的選項，待專責小組在年底交報告時再看情況如何。

點都短過你嗰人工島啦智障

快過填海

條柒頭係咪痴左線？講嘢越嚟越柒

使萬億起島ok 拆golf場起樓
要打波 不了

唔洗填海，又有土地，對生態比起填海少極多，最緊要我買埋地都唔撚洗1萬億呱姐姐

要避開權貴同鄉坤呀嘛扮撚曬野

粉嶺高球場只可以起低密度住宅又係大話
公屋祥龍圍邨就喺高球場隔離
所以高球場塊地絕對可以起公屋

睇下佢（見效）背後既意思係咩

1日就可以填好人工島

屌你鳩up前都諗下先講啦

點都快過你填海.成日話幫小朋友.等得你填得黎小朋友都變老人.唔好再消費小朋友.

屌那星東大嶼山幾耐見效？

果撚然唔識用八達通又唔識買廁紙既人

人工島夠唔會短期見效啦，你柒婆又起？你仲要講到10年/20年攤分開支，咁起碼20年先起好啦
係要講到「快未必好」，大眾係白痴短視，係林病高贍遠矚

填海再等佢沉降穩定
再鋪泥,石
再鋪公共設施管道
再起路
再起樓
再驗收執defect
再起配套
再駁交通

港英就可能十年搞掂

支港?

到2047都未必住得人

原來耐過填海

港豬智商又再被佢調低一格

我認為香港政府嚴重拉低全港市民智商

耳又聾眼又幪

應該問佢記唔記得起高鐵由收地到今日起好用咗幾多年

附近已經有齊交通設施，剷撚咗個 golf club , 起多幾幢公屋唔洗幾年

人工島一定係短期見效啦屌你老母

你有方法令到個邊唔塞車？

連登仔唔使返工架。

塞車係因為商業區係哂幾個地方。
你係邊度起都有問題架啦

政府自己都唔帶頭搬出旺區

請問可以搬去邊到呢？

新田水貨城

以前好似有提過發展屯門工業區
仲可以幫到新界西d人原區就業
但好似無咩聲氣

新東北發展區你就話又快又冇交通問題，個哥爾夫球場係正入面就又話咩交通古村山墓都攞埋出黎講，咁同樣理由即係東北發展唔洗再研究啦，唔好再上立法會攞錢呀，柒鵝

收皮啦 古樹古墳呢啲從來唔係原因
宜家都有北區同大西北屋苑中間有山墳村屋

777自從起圍村比人轟左出黎就龜縮到入宮。

高爾夫球場 > 搬古樹 > 環保撚真係有可能玩成世
填海 > 影響海洋生態 > 環保撚真係有可能玩成世

既然佢講到填海咁有用
就更加要拆高爾夫球場起樓
因為填海未計炒賣只係夠應付新移民

因為每日都150個單程證
回起都唔夠住啦

點起

填海起返個比佢地打，依加起住樓先，都係短期內無得打姐。

自相矛盾

唔源頭減人

無地就天價填海咪仲短視

唔講以佢個死人島三個月就起好

幾十年起個島實快啲啦

班打GOLF既有錢佬有得投票俾條777，佢梗係唔敢郁啦

好明顯

可唔可以貼地小小條八婆

既然咁唔同意星期日就一齊行出黎

On鳩仔先會信

照計班有錢佬唔係打開粉嶺個場架

呢條撚樣越來越語無倫次，上次打完大風就話特首係可以畀人鬧，屌你啲官威唔撚見晒，呢排無論係FCC，記者簽證，定係東大嶼萬億沉降島計劃都係咁講廢話

唔起人工島點cap水

你依家落台就真係有效

cut 每日150夠快啦，做左未呀八婆

戇鳩
果頭話填海快見效

有時真係唔知佢噏乜撚嘢，講啲嘢完全冇邏輯
你講大話前都用一用腦吖，佢而家當香港人好蠢
有時真係聽到火

但有時候大家看似很慢的選項其實會更慢

先用哥爾夫球場起樓，再人工島起個場比人打波，
好公平

班官講野應該要練習好耐
練下點樣講完自己唔笑

搬古樹請日本，德國專家，買德國D搬樹機一萬億零頭都唔駛啦。塊地你都唔會一次過發展晒，山墳可以起好一兩期樓先再搞囉。再唔係咪唔郁山墳囉，冇樓住什麼鬼也不怕。

強制趕走支那返支那國

然後
香港人如果同支那人結婚
剝奪香港人期居留權

咁就美好啦

人工島預計有過百萬人住, 到時要出番屯門/港島, 一樣都會搞到市區塞車
返工時間塞車係商業區太集中+住外區既人太多既後果

染婆個名果然冇改錯

已經開始同689一樣語無倫次
歪理當真理

得罪支那既野點會做呀？

其實填完可能都係拎去起高爾夫球場

其實林鄭有難言之隱架

人地地產商用golf場做賣點
你收咗個場人地點做賣點呀

成件事真係好荒謬好on9
要等20年先(可能)有既效果
去解決呢一刻發生緊既問題
但係明明有更多好既辦法係眼前就唔做
連登仔都諗到既野
佢咁大個專家團隊點會諗唔到
明知錯既野仲要繼續用大話去掩飾
要同扮傻既人講道理點夠玩
成班垃圾出賣香港人
正仆街黎
俾天收！！！！！！

一個正常人其實好難理解佢邏輯

人工島都不能短期見效啦，又死都要起？

同意，咁樣填海成本應該低好多

人都唔夠住，留塊地俾陳百祥等人打ball